覺唔覺當年機鐵既路線規劃有啲奇怪？

雖然我明白係連埋東涌線一齊起，但機鐵嘅路線除咗香港站，其他站都係喺市區邊緣

機場鐵路我諗最重要係由機場直出市區，方便遊客又方便市民

如果路線由機場出發，兜一兜skip青衣，停荃灣西、奧運、柯士甸同香港站，會好perfect

荃灣西可轉西鐵同新界東巴士，成為入新界樞鈕。奧運連住旺角，九龍嘅中心點。柯士甸近尖沙咀，連埋高鐵。最後停喺香港站，中環商貿區

西鐵係回歸之後先有,機鐵係回歸前的東西

成個城市規劃都唔同曬

你知唔知西鐵幾時起？
兩鐵合併又係幾時？

行青馬大橋 但skip青衣 傻左咩
當年荃灣西先係市區邊緣
反而應該停埋美孚站 不過要兜路 冇左express快車ge意義

紅字為重點

回歸前都plan緊西鐵啦

兜一兜多得幾多km 慢得幾多分鐘

香港機鐵唔方便又唔平，唔係比平民搭

唔撚知就出少句聲啦 柒頭
興建過程
1994年12月，制訂西鐵的藍本。
1995年11月，九鐵公司向政府遞交建議書。
1996年12月，行政局原則上批准九鐵公司興建西鐵第一期。
1998年9月15日，行政會議正式通過興建的決定；10月26日，西鐵正式動工。
2001年7月9日，西鐵的隧道挖掘工程完工，自2000年3月31日起進行的包括葵青隧道、大欖隧道及青荃隧道的挖掘工程正式完工。
2002年4月，首趟列車抵港；8月，完成鋪設路軌。
2003年12月20日，九廣西鐵正式通車。
2005年11月8日，開始動工興建九龍南綫。
2009年8月16日，九龍南綫通車，西鐵綫巿區總站延伸到紅磡站。

咁機場同機鐵呢 機場係97年已經完工 你覺得幾時開始規劃

妙殺

秒

自膠

一睇就知op住荃灣

仲有喎 中方係反對新機場個project 架
話英國想洗晒香港啲錢...

九龍站隔離就系高鐵！

1989年64後因為香港人不信任回歸搞的大龍鳳,打算大興木土去穩定民心

成壇野係為左起新機場而搞,機鐵走線係為左快速去到市區所以咁plan,佢原本仲plan左而家南昌站個位會有住宅區,同埋西九填完開會發展,點知佢放左係度差唔多廿年都未搞過

西鐵真係起得好撚快
98年拍板，03年已經通車(雖然果陣只係去到南昌)
睇下而家條高鐵，起足10鳩幾年

咪係創世紀2010年無煙城都起好左
而家2017都仲係爛地一塊
真心諗唔明究竟點解政府遲遲唔搞啟德個位

要問貪曾 好似係

兩鐵競逐 編輯
1995年，政府邀請了地下鐵路公司及九廣鐵路公司（九鐵公司）提交計劃書。當中地下鐵路公司方案的優勢是客運段可與當時興建中的機場鐵路（東涌綫）整合，使列車可直接來往新界西北及香港島[3]。而九鐵公司方案的優勢，則是客運段可配合九鐵公司經營的輕便鐵路作為接駁交通工具，加上在貨運鐵路和貨物處理的經營上已擁有不少經驗。

香港政府此時已準備興建西部走廊鐵路，但興建時間上正處於香港的政權過渡期（臨近1997年香港回歸），中英雙方正處於膠着狀態，而中方對機場核心工程後再作大量投資建設表示憂慮，因此當時政府未敢積極進行西鐵的建設工作。然而於同一年的8月16日，屯門公路發生巨石壓死人意外，加上其後颱風肯特襲港，屯門公路往九龍方向封閉近兩星期，以便進行斜坡維修。屯門公路需全線封閉後引致新界西北交通大癱瘓，電視台甚至派人現場報導由荃灣用超過1小時步行入屯門的情況。這事件令不少居民苦不堪言，要求儘早建鐵路，終於迫使香港政府積極研究興建這條鐵路，後來政府為了加快進度，分拆出近郊客運線的第一期先行興建，近郊客運線的第二期（北環綫）則暫時擱置。而西部走廊鐵路的長途客運線後來被分拆為廣深港高速鐵路（前稱區域快線），並採用專用通道方案，不與西部走廊鐵路的近郊客運線共軌。

1996年末，行政局把西鐵興建權批予九鐵公司。主權移交後，特區政府積極推動基建的政策下，經走線重組及處理財務安排，終於在1998年授權九廣鐵路公司興建西鐵。原先路線在節省成本的前提下，只連接天水圍新市鎮至深水埗新填海區的新車站，而延伸至屯門的鐵路，當局認為在輕鐵的幫助下，押後至第二期再作研究。然而，在屯門區居民強烈反對後，香港政府最終同意把第一期計劃南延至屯門市中心。同年9月15日，行政會議正式通過興建西鐵工程的第一期，即興建連接屯門站至南昌站的鐵路路段，而這個耗資464億港元興建的鐵路系統於2003年12月20日正式通車。

點解遲左起 多謝支那啦
btw 秒你老母臭西
wiki 有晒因由

機埸1989年計劃, 1992動工
點撚樣就個1995年先有既西鐵計劃

我都r緊頭仲秒人老母

終於明白點解會有串柒柒依個字眼啦

無上蓋發展空間/ 重曡西鐵綫
完